<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Christopher Zuber</title>
    <link>https://christopherzuber.de/</link>
      <atom:link href="https://christopherzuber.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Christopher Zuber</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>© Christopher Zuber, 2024.</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://christopherzuber.de/images/icon_hufdd866d90d76849587aac6fbf27da1ac_464_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Christopher Zuber</title>
      <link>https://christopherzuber.de/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Demographic Aging and Long-Run Economic Growth in Germany</title>
      <link>https://christopherzuber.de/publication/ochsneretal-demographic-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://christopherzuber.de/publication/ochsneretal-demographic-2024/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Konjunkturbereinigung der Schuldenbremse: ein Plädoyer für methodische Reformen</title>
      <link>https://christopherzuber.de/publication/ochsnerzuber-konjunkturbereinigung-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://christopherzuber.de/publication/ochsnerzuber-konjunkturbereinigung-2022/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Effect of the European Excessive Deficit Procedure on Fiscal Spending Multipliers</title>
      <link>https://christopherzuber.de/publication/vespermannzuber-effect-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://christopherzuber.de/publication/vespermannzuber-effect-2021/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firm Investment During Recessions and Recoveries</title>
      <link>https://christopherzuber.de/publication/desantiszuber-firm-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://christopherzuber.de/publication/desantiszuber-firm-2021/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Improving the Reliability of Potential Output Estimates in Real Time</title>
      <link>https://christopherzuber.de/publication/zuber-improving-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://christopherzuber.de/publication/zuber-improving-2021/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recessions and Potential Output: Disentangling Measurement Errors, Supply Shocks, and Hysteresis Effects</title>
      <link>https://christopherzuber.de/publication/dovernzuber-recessions-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://christopherzuber.de/publication/dovernzuber-recessions-2020/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How economic crises damage potential output – Evidence from the Great Recession</title>
      <link>https://christopherzuber.de/publication/dovernzuber-how-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://christopherzuber.de/publication/dovernzuber-how-2020/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutzerklärung</title>
      <link>https://christopherzuber.de/privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://christopherzuber.de/privacy/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;datenschutz-auf-einen-blick&#34;&gt;Datenschutz auf einen Blick&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;allgemeine-hinweise&#34;&gt;Allgemeine Hinweise&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die folgenden Hinweise geben einen einfachen Überblick darüber, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie diese Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können. Ausführliche Informationen zum Thema Datenschutz entnehmen Sie unserer unter diesem Text aufgeführten Datenschutzerklärung.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;datenerfassung-auf-dieser-website&#34;&gt;Datenerfassung auf dieser Website&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;wer-ist-verantwortlich-für-die-datenerfassung-auf-dieser-website&#34;&gt;Wer ist verantwortlich für die Datenerfassung auf dieser Website?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Die Datenverarbeitung auf dieser Website erfolgt durch den Websitebetreiber. Dessen Kontaktdaten können Sie dem Abschnitt „Hinweis zur Verantwortlichen Stelle“ in dieser Datenschutzerklärung entnehmen.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;wie-erfassen-wir-ihre-daten&#34;&gt;Wie erfassen wir Ihre Daten?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ihre Daten werden zum einen dadurch erhoben, dass Sie uns diese mitteilen. Hierbei kann es sich z. B. um Daten handeln, die Sie in ein Kontaktformular eingeben. Andere Daten werden automatisch oder nach Ihrer Einwilligung beim Besuch der Website durch unsere IT-Systeme erfasst. Das sind vor allem technische Daten (z. B. Internetbrowser, Betriebssystem oder Uhrzeit des Seitenaufrufs). Die Erfassung dieser Daten erfolgt automatisch, sobald Sie diese Website betreten.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;wofür-nutzen-wir-ihre-daten&#34;&gt;Wofür nutzen wir Ihre Daten?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ein Teil der Daten wird erhoben, um eine fehlerfreie Bereitstellung der Website zu gewährleisten. Andere Daten können zur Analyse Ihres Nutzerverhaltens verwendet werden.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;welche-rechte-haben-sie-bezüglich-ihrer-daten&#34;&gt;Welche Rechte haben Sie bezüglich Ihrer Daten?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Sie haben jederzeit das Recht, unentgeltlich Auskunft über Herkunft, Empfänger und Zweck Ihrer gespeicherten personenbezogenen Daten zu erhalten. Sie haben außerdem ein Recht, die Berichtigung oder Löschung dieser Daten zu verlangen. Wenn Sie eine Einwilligung zur Datenverarbeitung erteilt haben, können Sie diese Einwilligung jederzeit für die Zukunft widerrufen. Außerdem haben Sie das Recht, unter bestimmten Umständen die Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen. Des Weiteren steht Ihnen ein Beschwerderecht bei der zuständigen Aufsichtsbehörde zu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hierzu sowie zu weiteren Fragen zum Thema Datenschutz können Sie sich jederzeit an uns wenden.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;analyse-tools-und-tools-von-drittanbietern&#34;&gt;Analyse-Tools und Tools von Drittanbietern&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Beim Besuch dieser Website kann Ihr Surf-Verhalten statistisch ausgewertet werden. Das geschieht vor allem mit sogenannten Analyseprogrammen. Detaillierte Informationen zu diesen Analyseprogrammen finden Sie in der folgenden Datenschutzerklärung.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hosting&#34;&gt;Hosting&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;externes-hosting&#34;&gt;Externes Hosting&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Diese Website wird bei einem externen Dienstleister gehostet (Hoster). Die personenbezogenen Daten, die auf dieser Website erfasst werden, werden auf den Servern des Hosters gespeichert. Hierbei kann es sich v. a. um IP-Adressen, Kontaktanfragen, Meta- und Kommunikationsdaten, Vertragsdaten, Kontaktdaten, Namen, Websitezugriffe und sonstige Daten, die über eine Website generiert werden, handeln.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Einsatz des Hosters erfolgt zum Zwecke der Vertragserfüllung gegenüber unseren potenziellen und bestehenden Kunden (Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO) und im Interesse einer sicheren, schnellen und effizienten Bereitstellung unseres Online-Angebots durch einen professionellen Anbieter (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir setzen folgenden Hoster ein: GitHub Inc.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;allgemeine-hinweise-und-pflichtinformationen&#34;&gt;Allgemeine Hinweise und Pflichtinformationen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;datenschutz&#34;&gt;Datenschutz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die Betreiber dieser Seiten nehmen den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst. Wir behandeln Ihre personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend den gesetzlichen Datenschutzvorschriften sowie dieser Datenschutzerklärung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn Sie diese Website benutzen, werden verschiedene personenbezogene Daten erhoben. Personenbezogene Daten sind Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können. Die vorliegende Datenschutzerklärung erläutert, welche Daten wir erheben und wofür wir sie nutzen. Sie erläutert auch, wie und zu welchem Zweck das geschieht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir weisen darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z. B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hinweis-zur-verantwortlichen-stelle&#34;&gt;Hinweis zur verantwortlichen Stelle&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die verantwortliche Stelle für die Datenverarbeitung auf dieser Website ist:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christopher Zuber, 65189 Wiesbaden&lt;br&gt;
Telefon: +49 (0)611 75-2668&lt;br&gt;
E-Mail: 
&lt;a href=&#34;mailto:christopher.zuber@svr-wirtschaft.de&#34;&gt;christopher.zuber@svr-wirtschaft.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verantwortliche Stelle ist die natürliche oder juristische Person, die allein oder gemeinsam mit anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten (z. B. Namen, E-Mail-Adressen o. Ä.) entscheidet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;speicherdauer&#34;&gt;Speicherdauer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Soweit innerhalb dieser Datenschutzerklärung keine speziellere Speicherdauer genannt wurde, verbleiben Ihre personenbezogenen Daten bei uns, bis der Zweck für die Datenverarbeitung entfällt. Wenn Sie ein berechtigtes Löschersuchen geltend machen oder eine Einwilligung zur Datenverarbeitung widerrufen, werden Ihre Daten gelöscht, sofern wir keine anderen rechtlich zulässigen Gründe für die Speicherung Ihrer personenbezogenen Daten haben (z. B. steuer- oder handelsrechtliche Aufbewahrungsfristen); im letztgenannten Fall erfolgt die Löschung nach Fortfall dieser Gründe.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;widerruf-ihrer-einwilligung-zur-datenverarbeitung&#34;&gt;Widerruf Ihrer Einwilligung zur Datenverarbeitung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Viele Datenverarbeitungsvorgänge sind nur mit Ihrer ausdrücklichen Einwilligung möglich. Sie können eine bereits erteilte Einwilligung jederzeit widerrufen. Die Rechtmäßigkeit der bis zum Widerruf erfolgten Datenverarbeitung bleibt vom Widerruf unberührt.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;widerspruchsrecht-gegen-die-datenerhebung-in-besonderen-fällen-sowie-gegen-direktwerbung-art-21-dsgvo&#34;&gt;Widerspruchsrecht gegen die Datenerhebung in besonderen Fällen sowie gegen Direktwerbung (Art. 21 DSGVO)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;WENN DIE DATENVERARBEITUNG AUF GRUNDLAGE VON ART. 6 ABS. 1 LIT. E ODER F DSGVO ERFOLGT, HABEN SIE JEDERZEIT DAS RECHT, AUS GRÜNDEN, DIE SICH AUS IHRER BESONDEREN SITUATION ERGEBEN, GEGEN DIE VERARBEITUNG IHRER PERSONENBEZOGENEN DATEN WIDERSPRUCH EINZULEGEN; DIES GILT AUCH FÜR EIN AUF DIESE BESTIMMUNGEN GESTÜTZTES PROFILING. DIE JEWEILIGE RECHTSGRUNDLAGE, AUF DENEN EINE VERARBEITUNG BERUHT, ENTNEHMEN SIE DIESER DATENSCHUTZERKLÄRUNG. WENN SIE WIDERSPRUCH EINLEGEN, WERDEN WIR IHRE BETROFFENEN PERSONENBEZOGENEN DATEN NICHT MEHR VERARBEITEN, ES SEI DENN, WIR KÖNNEN ZWINGENDE SCHUTZWÜRDIGE GRÜNDE FÜR DIE VERARBEITUNG NACHWEISEN, DIE IHRE INTERESSEN, RECHTE UND FREIHEITEN ÜBERWIEGEN ODER DIE VERARBEITUNG DIENT DER GELTENDMACHUNG, AUSÜBUNG ODER VERTEIDIGUNG VON RECHTSANSPRÜCHEN (WIDERSPRUCH NACH ART. 21 ABS. 1 DSGVO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WERDEN IHRE PERSONENBEZOGENEN DATEN VERARBEITET, UM DIREKTWERBUNG ZU BETREIBEN, SO HABEN SIE DAS RECHT, JEDERZEIT WIDERSPRUCH GEGEN DIE VERARBEITUNG SIE BETREFFENDER PERSONENBEZOGENER DATEN ZUM ZWECKE DERARTIGER WERBUNG EINZULEGEN; DIES GILT AUCH FÜR DAS PROFILING, SOWEIT ES MIT SOLCHER DIREKTWERBUNG IN VERBINDUNG STEHT. WENN SIE WIDERSPRECHEN, WERDEN IHRE PERSONENBEZOGENEN DATEN ANSCHLIESSEND NICHT MEHR ZUM ZWECKE DER DIREKTWERBUNG VERWENDET (WIDERSPRUCH NACH ART. 21 ABS. 2 DSGVO).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;beschwerderecht-bei-der-zuständigen-aufsichtsbehörde&#34;&gt;Beschwerderecht bei der zuständigen Aufsichtsbehörde&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Im Falle von Verstößen gegen die DSGVO steht den Betroffenen ein Beschwerderecht bei einer Aufsichtsbehörde, insbesondere in dem Mitgliedstaat ihres gewöhnlichen Aufenthalts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen Verstoßes zu. Das Beschwerderecht besteht unbeschadet anderweitiger verwaltungsrechtlicher oder gerichtlicher Rechtsbehelfe.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;recht-auf-datenübertragbarkeit&#34;&gt;Recht auf Datenübertragbarkeit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sie haben das Recht, Daten, die wir auf Grundlage Ihrer Einwilligung oder in Erfüllung eines Vertrags automatisiert verarbeiten, an sich oder an einen Dritten in einem gängigen, maschinenlesbaren Format aushändigen zu lassen. Sofern Sie die direkte Übertragung der Daten an einen anderen Verantwortlichen verlangen, erfolgt dies nur, soweit es technisch machbar ist.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;auskunft-löschung-und-berichtigung&#34;&gt;Auskunft, Löschung und Berichtigung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sie haben im Rahmen der geltenden gesetzlichen Bestimmungen jederzeit das Recht auf unentgeltliche Auskunft über Ihre gespeicherten personenbezogenen Daten, deren Herkunft und Empfänger und den Zweck der Datenverarbeitung und ggf. ein Recht auf Berichtigung oder Löschung dieser Daten. Hierzu sowie zu weiteren Fragen zum Thema personenbezogene Daten können Sie sich jederzeit an uns wenden.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;recht-auf-einschränkung-der-verarbeitung&#34;&gt;Recht auf Einschränkung der Verarbeitung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sie haben das Recht, die Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen. Hierzu können Sie sich jederzeit an uns wenden. Das Recht auf Einschränkung der Verarbeitung besteht in folgenden Fällen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wenn Sie die Richtigkeit Ihrer bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten bestreiten, benötigen wir in der Regel Zeit, um dies zu überprüfen. Für die Dauer der Prüfung haben Sie das Recht, die Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten unrechtmäßig geschah/geschieht, können Sie statt der Löschung die Einschränkung der Datenverarbeitung verlangen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn wir Ihre personenbezogenen Daten nicht mehr benötigen, Sie sie jedoch zur Ausübung, Verteidigung oder Geltendmachung von Rechtsansprüchen benötigen, haben Sie das Recht, statt der Löschung die Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn Sie einen Widerspruch nach Art. 21 Abs. 1 DSGVO eingelegt haben, muss eine Abwägung zwischen Ihren und unseren Interessen vorgenommen werden. Solange noch nicht feststeht, wessen Interessen überwiegen, haben Sie das Recht, die Einschränkung der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu verlangen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Wenn Sie die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten eingeschränkt haben, dürfen diese Daten – von ihrer Speicherung abgesehen – nur mit Ihrer Einwilligung oder zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen natürlichen oder juristischen Person oder aus Gründen eines wichtigen öffentlichen Interesses der Europäischen Union oder eines Mitgliedstaats verarbeitet werden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;datenerfassung-auf-dieser-website-1&#34;&gt;Datenerfassung auf dieser Website&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;cookies&#34;&gt;Cookies&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Unsere Internetseiten verwenden so genannte „Cookies“. Cookies sind kleine Textdateien und richten auf Ihrem Endgerät keinen Schaden an. Sie werden entweder vorübergehend für die Dauer einer Sitzung (Session-Cookies) oder dauerhaft (permanente Cookies) auf Ihrem Endgerät gespeichert. Session-Cookies werden nach Ende Ihres Besuchs automatisch gelöscht. Permanente Cookies bleiben auf Ihrem Endgerät gespeichert, bis Sie diese selbst löschen oder eine automatische Löschung durch Ihren Webbrowser erfolgt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teilweise können auch Cookies von Drittunternehmen auf Ihrem Endgerät gespeichert werden, wenn Sie unsere Seite betreten (Third-Party-Cookies). Diese ermöglichen uns oder Ihnen die Nutzung bestimmter Dienstleistungen des Drittunternehmens (z. B. Cookies zur Abwicklung von Zahlungsdienstleistungen).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cookies haben verschiedene Funktionen. Zahlreiche Cookies sind technisch notwendig, da bestimmte Websitefunktionen ohne diese nicht funktionieren würden (z. B. die Warenkorbfunktion oder die Anzeige von Videos). Andere Cookies dienen dazu, das Nutzerverhalten auszuwerten oder Werbung anzuzeigen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cookies, die zur Durchführung des elektronischen Kommunikationsvorgangs (notwendige Cookies) oder zur Bereitstellung bestimmter, von Ihnen erwünschter Funktionen (funktionale Cookies, z. B. für die Warenkorbfunktion) oder zur Optimierung der Website (z. B. Cookies zur Messung des Webpublikums) erforderlich sind, werden auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO gespeichert, sofern keine andere Rechtsgrundlage angegeben wird. Der Websitebetreiber hat ein berechtigtes Interesse an der Speicherung von Cookies zur technisch fehlerfreien und optimierten Bereitstellung seiner Dienste. Sofern eine Einwilligung zur Speicherung von Cookies abgefragt wurde, erfolgt die Speicherung der betreffenden Cookies ausschließlich auf Grundlage dieser Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO); die Einwilligung ist jederzeit widerrufbar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie können Ihren Browser so einstellen, dass Sie über das Setzen von Cookies informiert werden und Cookies nur im Einzelfall erlauben, die Annahme von Cookies für bestimmte Fälle oder generell ausschließen sowie das automatische Löschen der Cookies beim Schließen des Browsers aktivieren. Bei der Deaktivierung von Cookies kann die Funktionalität dieser Website eingeschränkt sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soweit Cookies von Drittunternehmen oder zu Analysezwecken eingesetzt werden, werden wir Sie hierüber im Rahmen dieser Datenschutzerklärung gesondert informieren und ggf. eine Einwilligung abfragen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;anfrage-per-e-mail-oder-telefon&#34;&gt;Anfrage per E-Mail oder Telefon&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wenn Sie uns per E-Mail, Telefon oder Telefax kontaktieren, wird Ihre Anfrage inklusive aller daraus hervorgehenden personenbezogenen Daten (Name, Anfrage) zum Zwecke der Bearbeitung Ihres Anliegens bei uns gespeichert und verarbeitet. Diese Daten geben wir nicht ohne Ihre Einwilligung weiter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Verarbeitung dieser Daten erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO, sofern Ihre Anfrage mit der Erfüllung eines Vertrags zusammenhängt oder zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen erforderlich ist. In allen übrigen Fällen beruht die Verarbeitung auf unserem berechtigten Interesse an der effektiven Bearbeitung der an uns gerichteten Anfragen (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO) oder auf Ihrer Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO) sofern diese abgefragt wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die von Ihnen an uns per Kontaktanfragen übersandten Daten verbleiben bei uns, bis Sie uns zur Löschung auffordern, Ihre Einwilligung zur Speicherung widerrufen oder der Zweck für die Datenspeicherung entfällt (z. B. nach abgeschlossener Bearbeitung Ihres Anliegens). Zwingende gesetzliche Bestimmungen – insbesondere gesetzliche Aufbewahrungsfristen – bleiben unberührt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quelle: 
&lt;a href=&#34;https://www.e-recht24.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.e-recht24.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://christopherzuber.de/terms/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://christopherzuber.de/terms/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Christopher Zuber&lt;br&gt;
65189 Wiesbaden&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telefon: +49 (0)611 75-2668&lt;br&gt;
E-Mail: 
&lt;a href=&#34;mailto:christopher.zuber@svr-wirtschaft.de&#34;&gt;christopher.zuber@svr-wirtschaft.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;urheberrecht&#34;&gt;Urheberrecht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Auf die von uns auf dieser Seite veröffentlichten Inhalte findet das deutsche Urheberrecht Anwendung. Sofern die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung oder jegliche andere Art der Verwertung außerhalb des deutschen Urheberrechts liegt, bedarf es einer schriftlichen Zustimmung von uns.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bildnachweise&#34;&gt;Bildnachweise&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Profilbild: SVR Wirtschaft.&lt;br&gt;
Bild vom Aufstieg zur Wildspitze: Christopher Zuber.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
